# План урока

1. Що таке setTimeout і навіщо він потрібний. приклад.
2. Завдання на спливаюче через якийсь час вікно.
3. Завдання на collapse із затримкою.
4. Що таке setInterval і навіщо він потрібен. приклад.
5. Завдання на таби, що самостійно перемикаються.
6. Завдання на таймер.
7. Що таке місцевіохорони і навіщо він потрібен.
8. Завдання створення списку справ, який зберігається під час перезавантаження сторінки.

## setTimeout

setTimeout дозволяє викликати функцію один раз через певний проміжок часу. Синтаксис:

```
    const timerId = setTimeout(func|code, [delay], [arg1], [arg2], ...)
```

Перший аргумент – це ім'я функції або код, який має спрацювати, другий – затримка, третій, четвертий тощо. - аргументи, які можуть бути передані у функцію. Приклад:

```
function getYear() {
  const date = new Date();
  return year.getFullYear();
}

setTimeout(getYear, 1000);
```

Приклад із передачею аргументів:

```
function isLeapYear(year) {
  const date = new Date(year, 2, 0);
  return year.getdate() === 29;
}

setTimeout(isLeapYear, 1000, 2017);
```

## setInterval

setInterval дозволяє викликати функцію регулярно, повторюючи виклик через певний проміжок часу. Синтаксис:

```
    const timerId = setInterval(func|code, [delay], [arg1], [arg2], ...)
```

У змінну timerId повертається ідентифікатор запущеного періодичного процесу, завдяки чому його можна скасувати за допомогою вбудованої функції clearInterval. Приклад:

```
// повторити з інтервалом 2 секунди
let timerId = setInterval(() => console.log('Купи слона!'), 2000);

// зупинити виведення через 5 секунд
setTimeout(() => { clearInterval(timerId); console.log('Слон пішов джентельмену в червоному!'); }, 5000);
```

## localStorage

localStorage - це властивість глобального об'єкта браузера (window), в якому можна зберігати дані для поточного домену, які будуть доступні після перезавантаження сторінки. Для кожного домену ваш браузер створює свій об'єкт localStorage, і редагувати або переглядати його можна лише на цьому домені. Наприклад, з домену mydomain-1.com не можна отримати доступ до localStorage вашого mydomain-2.com. <br /> LocalStorage потрібний тільки для одного - зберігати певні дані між сесіями користувача. Наприклад - товар у кошику, чи дані у формі реєстрації, чи ще щось. Для роботи з місцевимизаходами використовується такий синтаксис:

```
localStorage.setItem('ключ', 'значення'); // зберегти дані в localStorage
localStorage.getItem('ключ'); // вважати дані з місцевих
localStorage.removeItem("Ключ"); // видалити дані з місцевих

localStorage.clear(); // Очистити всі сховища місцевоїохорони
```
